話大部份人反對近親亂倫,請進

點啊 有冇影響社會風氣啊？

有冇每日頭條都係強姦親戚啊？

入黎駁啦

wiki ： 近親婚姻

講真，連登班廢柴邊答到你呀，建議樓主唔好再開post,聽日一於響銅鑼灣開個街站同人討論好過啦，再唔係上城市論壇討論，咁樣有意義好多架
好過對住連登班垃圾啦

個人認為華人社會強調倫理

只係血緣相似度12.5% ，25% 同50% 呢d數字分別

本質上亂倫就係亂倫

如果12.5%得 點解25%唔得？

喔 你廢話完可以出番佢

基佬搞基就有人權，近親相交就冇道德
雙重標準到

最搞笑係 擺出 「親兄弟亂倫」 例子

班道德撚即刻啞撚曬 唔敢得罪gay佬

點解近親相交就天理不容，搞基就係人權

基佬搞基有人權係因為gay and lesbian 係天生

American Psycho. Asso:

近親相交難接受係因為近親繁殖會因爲基因相似容易出現怪胎

兩樣野本質不同 難以話基有人權 近親相交就冇道德
此比較難係slippery slope

亂倫係唔係天生我唔知

但一個人對另一個人既愛 點解要受身份性別種族限制？

外人為何有權干涉二人之間的愛？

將其判刑罰之

權利唔應該用consequentialism去反對
權利唔應該因爲結果而有分別
權利就係權利

btw維基都可以堂證據
有人估計

其實係想證明 「影響風氣論」係唔存在

增加家庭內亂倫機率 亦冇證據支持

正如同性戀合法化後 同異性戀比率 其實冇明顯改變

搞清楚個關係先

阿爸既兄弟個女→堂（同姓）
阿爸既姊妹個女→姑表（跟姑丈姓）
阿媽既兄弟個女→舅表（跟阿媽果邊姓）
阿媽既姊妹個女→姨表（跟姨丈姓）

好似係咁

同埋香港法例上係連堂親都可以接受
咁係道德家庭倫理方面，
一般家庭係接受到邊個位

我認為全部都可以接受

因為只係血緣相似度 12.5% 25% 50%的分別

如果12.5%的堂親可以 為何25%的兄弟姊妹不可以？

道德撚已經訓曬

有冇人同我一樣反對直屬親系亂倫
對於近親亂倫抱着樂觀嘅態度

咁係你睇得唔夠透

直系旁系本質 係血緣相似度所訂製出黎

12.5% 25% 50%相似度 按數字列出

如果同12.5%可以亂倫 為何25%就接受唔到

正如你鍾意180高男

咁179得唔得？ 178又為何不可？

本來就不應存在界線

咁點解法律要保障16歲以下不可性交?
點解個界線要係16, 而唔係15 14 13 12?
照你邏輯 你應該可以應為16同15都一樣係未成年 如此類推
但事實上法律就係用黎定界線
維持社會運作

呢個post討論緊合法性多於討論合理性
我個人覺得倫理合理性可以有好多討論空間
但合法性就無情講 根本一定要立法禁止
唔立法變相製造畸胎 係影響緊社會運作

同性戀合法唔會增加同性戀數字呢個講法都有誤導
以前年代同性戀唔合法 所以就算本身係同性戀者都唔會浮面
咁立法禁亂倫 作用就係用法律禁止呢班人既獸性 去維持社會運作

即使有國家允許堂兄弟姐妹通婚 咁唔代表就一定要參考 亦唔代表人地新聞日日會播亂倫新聞
咁有d國家既女人10歲就結得婚架啦喎 只係佢地無衰十一呢條法律保障 佢地既新聞都唔會日日賣今日邊個細路結左婚掛

反而唔合法既係少數喎
而且所謂文明既西方係合法佔多
而且香港法例跟英國，西方無分堂表，
英國堂表結婚係合法，所以法例上，
堂表親結婚本身係香港已經係合法架喎

Agger

應該規定個女既處要比老豆